上車機會 長沙灣新盤悅雅334萬入場

港股昨破歷史高位，發展商乘勢推盤吸金。雅仕圖遠東置業悅雅昨日同步上載樓書及價單，成為年內第二個開價的樓盤，首批涉及50伙，當中逾六數為開放式，最細173方呎，入場費由333.6萬元起步；寶聲集團、其士國際（025）及市建局合作的土瓜灣單幢盤津匯亦上載樓書加入「牙籤樓」混戰。有投資分析員料樓價仍有10%以內的上升空間，惟強調無投資價值！
記者：葉煜燊

悅雅昨日公佈首張價單涉及50伙，提供最高4%折扣優惠，折實價由333.6萬元至777.9萬元，折實平均呎價20,627元，貴絕同區單幢新盤，入場單位為3樓F室，實用173方呎開放式戶，折實價333.6萬元，呎價19,283元。其中開放式逾30伙，低於400萬元的單位則有20個。不提供高成數按揭及二按予買家。比較周邊單支新盤，悅雅貴約1.7%至20%，鄰近太子地鐵站麗新發展（488）旗下逸新首批呎價17,136元，而投資者盧華發展的AVA61平均呎價20,282元。

沒有煤氣 不能明火煮食
對於定價，雅仕圖遠東置業董事總經理羅永輝認為屬合理水平，因為近日長沙灣住宅地呎價都高見1.7萬元。項目今日起收票，最快下周末開賣，未來計劃分批發售。他又指，會因應收票情況而決定是否設大手客時段。另項目每呎管理費約5元。對於是次開價，中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑認為悅雅呎價屬水平合理，因為項目位處市區，又指市場對400萬元以下的單位需求大，料「一Q清袋」。
樓盤樓書顯示，單位面積由173至338方呎，開放式至兩房，特色戶位處3樓及25樓；只有A及F室的廁所設有活窗，其餘單位一律屬黑廁。而項目沒有安裝供應煤氣至住宅物業的氣體喉，意味着住宅物業內不能明火煮食。另同日首度曝光示範單位，以5樓D室1房戶為藍本，單位實用238方呎，屬黑廁設計，開放式廚房。
林一鳴：樓市無投資價值
已屆現樓的津匯亦加入單幢樓混戰，同日上載樓書，提供175伙，標準戶實用面積245至536方呎，開放式至兩房間隔。最細為5樓B室連平台單位，實用面積221方呎開放式，另附71方呎平台。
港股創歷史新高，樓市會否受惠？資深分析員林一鳴表示，「牛三暫時仲係中間階段，仲有好大上升動力，暫時都未見到真正的頂。」他指未來資金會繼續入股市，但就未必流向樓市，「現時香港的住宅市場，無任何投資價值，樓價上升的空間真係有限，所以投資的價值唔高，唔係一個投資的工具。」

垃圾

係長沙灣仲要得一百幾呎

狗也不hi

長沙灣好多呢d

173呎

按比例計返，真係似住狗屋

以前住過保安道
附近大把呢啲百幾呎垃圾樓
連班鄰居都痴痴線
成日係窗口掉垃圾倒屎水

我諗成個長沙灣起碼3成單位係咁上下size

算係良心樓，專登起比班孤獨終老既毒男

惟強調無投資價值！

遲d點換樓

今年長沙灣有成7個呢D新盤 本身都插左好多單幢

呢個網有真相，請問裡面可以擺咩，同酒店房一樣......

酒店房重要無煮食爐同櫃阻住.....

好多納米盤

冇計 一幢幢重建 分開收樓 地盤面積細到仆街